見工真係好慘，俾人當犯咁審

成日俾人judge空白期，想抖下都唔得
連續三份都俾人撚狗

諗起interview排到星期四真係想死

轉行又要俾人judge俾人問d勁難既問題

你空白期幾長? 同埋果陣實際做過咩先?

個陣日日interview操到熟哂
句句秒答無感覺

真係好撚憎比人問空白期
你老母 係咪要做奴隸
奴性就係呢D仆街陪飬出黎
等D人覺得無反工係唔岩

咪屌柒返佢囉 你有料既驚咩無工請

冇計，個社會就係咁
有空白期就係錯，on9 hr

日日都有得in咁勁

點先可以化腐朽(少經驗 空白期)為神奇？

見工要有氣勢
其實只要過左hr果關line manager就唔會再問d垃圾問題
而hr叫得你上黎=份cv係ok
純粹睇你點兜

啱
你有料既
其實佢唔請你係佢損失

冇咩好緊張

有空白期又話你有空白期
無空白期又嫌無得即時返工

少經驗就梗係SPIN去驗簽少唔緊要
學野夠快

空白期就老作屋企有生意要幫左手一輪

香港hr十大on9 問題 top 3

有次見工答前半係去旅行，後半搵工見工，之後都可以西鳩我面，唔知乜撚野hr黎

其實有份工不過又係唔岩自己唔講好過講

仆佢個街電話又問. Interview又問

每日三份咁in，累過返工

見一份已經好撚攰，又test又盛

如果再加埋年紀大呢 e.g.一般junior fg位22歲入行 我28歲咁 點說服佢我比人優勝

又要車費又盛
有d仲要唔知係咪有心請人

咪直接話休息，有咩問題

正如樓上話，有料既理得你空白期幾多

咪答返左鄉下耕田

interviewer見100個fg
100個都話自己學嘢快

見工不嬲係鬥吹

哦, 太子爺呀, 屋企有生意仲出黎做, 即係風流工啦 , 送客

其實我都算有offer 不過本身係in supervisor 位
但問低一級肯唔肯，戶外工作但要著恤衫

行業窄唔講得會自爆

俾人串見工話你同我講想抖？不如返屋企訓啦

唔係你想點，咩都唔洗問直接請你

Judge空白期, 我試過講守考屋企人死撚左. 當然最後無請.

Working holiday 咪得

打擊完自信又唔係要請果d
仲有垃圾港資中小企可以唔洗去in

但你又要諗喎
畀你in人
你見有一段空白你會唔會問下人做左啲咩
我會好奇問下囉
你老實答係休息冇做咩野
正常老細都冇乜野嫁

爬文，我堅俾人串

先前份工係輪班chur個人就死

空白幾耐？

即係掛住玩唔會認真返工
踢得

利申：下個月去working holiday
諗過到時返香港點撚算但唔撚理

如果你成日有空白期，代表你根本唔憂做

請完人返黎要成本培訓，你會要個長做既定一年内會走既？

上得嚟連登問 個個都有料

其實點你點present 你咪講到去完好多得著 見工根本係鬥假

中晒 空白期有罪咩

點可能會冇乜野

一定俾人寸架wo

空白期話做地盤就得，話朋友出來做判頭，搵唔到人幫手
但做落都係覺得唔岩做，或者話個fd搵唔到生意，打返工
呢招萬試萬靈

休息下都唔得咩 成世得返工？

轉行又串你 空白期又窒你

呢個OK, 都無咩可以挑剔, 前提你唔係瘦骨仙

不然呢

利申：廢青

咁係你遇到啲戇鳩老屎忽

近排個人原因想in份長工但係短做
無奈我岩岩fg嗰陣in工技巧太差啲經歴好不快
家陣想send信出去搵interview都淆底

老實講真係唔知邊個串邊個
經常有少爺仔係搵份工消磨時間
佢地人生冇目標又冇野掛慮
屋企有幾個億等佢洗
咁個少爺仔interview 話佢grad trip 去環遊世界一年你又真係吹佢唔脹
所以你話實畀人串我真係唔係好明
公司有個直頭住附近，行返公司5分鐘，我坐車成個鐘 日日趕命咁趕到公司，佢就死屍咁訓喺度迎接我
個少爺日日返工話自己冇野做好悶
一時睇書一時沖茶嘆
假若你in佢你咪串下佢
睇下到時邊個笑

咪話去學野囉
我果時話學揸車

空白期都系問下姐冇乜野牙
日本仲on9，份工冇做夠3 5 7年會比人問點解甘快轉工

同佢講關你撚事
睇經驗定睇空白期，問佢洗唔洗問埋空窗期啦

如果見manager grade既要你有唔知幾多年工作經驗 如果去WH就話你唔了解而家既市場
如果見junior 既又想請個蠢既壓價

其實而家諗咁多都冇用
到時如果返返香港
香港未冧先算

咪直接講囉
斷估唔係因為個空白期唔請你掛
本身係得既個空白期有咩影響力

最多咪講得好聽啲
咩沉澱一下呢幾年黎既工作經驗
總結一下自己學到咩野
比時間休息一下清空一下個腦黎接受新事物
都係果啲廢話

我估都係見你點答多過真係judge你空白期掛
最緊要唔好咁緊張
更唔好心虛

你當自己係老細，諗下想請咩人，你就明。

三個月

你直接同老闆講？

長工短做。。

有技巧咁答咪得囉

你做孝子搬屋企出黎 佢都唔會問落去啦

其實轉工轉得咁快先難答 見份CV咁樣怕你做一陣唔做

有d真係哂時間，in完出門口等𨋢都心諗屌你老未
試過in senior，一星期之後出post請返junior，屌

空白期唔係錯 係hr要搵野黎壓你價姐

一直覺得見工係天才表演 扮野大賽

有時係d hr要做野比人睇 無野睇佢地都會比人炒

我都試過1日見3份,最後一份係獵頭公司agent約我上佢公司interview,我直接話唔得閒叫佢phone interview算

三個月問你好正路 你咪話用左黎考車

Lm

垃圾

下次想答呢幾個月其實佔我人生之中好少時間
唔知會唔會太串

今日先見完工, 問點解辭上一份, 我話想挑戰下自己轉下環境, 點撚知問鳩我係咪覺得上份工已經冇挑戰, 真係啞撚左

見份濕鳩data entry clerk都要second in，心諗請就一句唔請就兩句啦，我又唔係見行政人員

請都咪撚做, 認真

First in 有冇test打字？

HR: 幾時可以返工
: 2星期後（張form 咪寫左）
HR: 點解要咁耐？(知係待業中）
: 求其答有啲part time 做緊 （心諗：有其他工in，你又唔係實請，點答）

你唔當自己係犯嘅 ,人地邊審到你？
你而家係去求職,唔係去乞食啊

老作有生意？咁到時人地要proof咁點？

屋企有生意唔幫手要打工搵鬼信
人地只會懷疑你冇料越唔到手

空白期咪空白期

試下你地反應姐
你估佢唔知呢d 問題on9咩
你正正常常
睇岩就請

我相信見工其實好睇行業而問問題

屌 返工一樣比老頂同老屎忽當監犯 邊有人權

試過比hr問放工有咩做，我答佢進修
個hr答：吓！你會進修咁邊個幫公司OT呀？！

最尾都係manager director話事請唔請，hr呢d門口狗淨係識得問埋d濕鳩問題冇d substance，讀多年書黎做hr真係死左佢算

根本係講大話比賽

我而加都空白期緊 8月尾開始搵番工 但近年尾都幾難搵 諗緊搵唔搵份pt番到年頭先再搵長工

做裝修都得啦

有，佢都講到我打字幾快份人又nice肯交流
講到請硬你咁，但已經幾日冇電話黎

I know that feel

why
我冇學歷又想試下做clerk
所以諗住做一排體驗下返寫字樓

9月都話近年尾難搵工
等睇你年頭多人揾工又賴競爭大難搵工

fg空白期坦坦白白講番點解算啦, 唔好話d hr/mgr 做左十年八年嘢
做左幾年嘢嘅都睇得出你講真話定講大話啦

越低級工越搞得多on9野係interview到
可能成日以為請唔啱人 無諗過本身個條件就留唔到人

返工日日比人審添啦

岩呀
中學時期試過打交打到上差館仲要上法庭
結果個底寫花咗
見工俾幾個人問衰咩
我都好直咁講中學打交
之後就話我一世都係咁衝動乜乜柒咁
屌你個閪啦
以前唔代表現在啦屌

鳩知你係咪去左坐監咩？ 問下都唔俾

聽講data entry要打電話

通常點答好？
Fg黎講

屌 咁撚仆街

fg咪照實講去完旅行先搵工囉
佢質疑你貪玩, 你咪話好多香港人都鍾意去旅行, 自己去放完長假期就準備好搏殺囉

試過有個hr 鳩得濟
我問番佢番人生第一份工前20年算唔算空白期

試過有HR？電話問我點解CV無HD之前嘅經驗，
我話開緊會CUT九佢線，之後佢再打嚟叫直接上去見工。

低一級唔算哂時間啦,上去幫佢做市場調查講自己人工同以往福利先係最哂時間

呢D真係未訓醒,洗唔洗寫埋中學做過風紀,圖書館理員落CV

岩岩見完一份，果個腦細幾好人

佢問我幾時返得工，咁我答左果日得但因為有interview想睇埋先，佢就叫我果日打俾佢

利申 鬼佬黎，英文勉強應付到，感覺佢肯教人野，但唔知佢叫我打俾佢係因請我定叫我同佢講返interview結果

心意係咪得米左

以前果行好窄，真係有公司請我上去見為左攞料，過程講到實請咁最後冇offer

咁你咪見完第2份之後問係咪出OFFER,幾時SIGN CONTRACT咪知咩事?

驚會錯意

主要係香港九成九hr覺得窒人等於做咗嘢
嗰班我唔會當hr，只係八婆

比人挖去跳槽
我講到明我要抖兩個月鬆d 吹咩

有無email send?咁白紙黑字唔會會錯意啦掛?你話non office hour既reply好客氣咁得唔得呀?

Email都還可以

樓主加油

我直接答hea左1年，in 6 份4個offer.

如果之前in過心儀公司但冇請你，佢又不斷開post
你地會唔會再sd?

會SEND, 不過都唔會有咩大希望

屌佢講到話好急, 但係又唔請我, 咁有幾撚急呀, 真係

咁都等我SEND下先 有間MNC IN完無哂回音,入到SEC IN

HR 真心垃圾職業

咪話比時間自己諗清楚之後條路點行

利申:每次見工都即日in 即日叫大佬見我 即日請

加油啦巴打

d點解釋
in之前要諗定啦

講大話咪得
有一年我報左full time course 讀
平時返工chur抽唔到時間
專登放個長假讀

之後每次見工比人問都答同樣既原因
佢都係是旦問啲follow up question
識答就得

心態好緊要, 而家我唔係乞你份工, 係你公司要人用, 我又岩資格所以黎話你知我可以黎做

唔係要你不可一世咁, 但起碼唔駛頭dup dup 咁好似要人請咁

邊有人想請有空白期既人，一陣請完你又話要抖下又空白過

上份工輪班chur到仆街，戶外工作
成班坐office搵我同坐office既比

未入去做都串柒柒

每個人都有佢嘅選擇同自己嘅路
唔洗理呢d人

今日又見佢出job ad
就算佢請我都唔做

照直老實講自己空白期做過乜囉
你覺得自己啱嘅 點解唔講？
除非你做左啲唔啱嘅野啦
一係唔好講 一講就理直氣壯好撚有自信咁

同意

連登 好多廢柴
鍾意就裸辭 抖下 去玩

人地問佢空白期 就篤正佢地死穴
咪答唔到囉

請人問你點解空白期好撚正常
咁勁咪唔好答囉

冇話抖下唔啱，但老闆角度，一個返足工，一個返一陣抖一陣，其他一樣，咁你請邊個

你見工工見你

咪答 休息下 始終我做左幾年野
畢業後就未休息過 趁空白期去下旅行
諗清楚之後要行既路
空餘時候做運動 學習下新野 重溫以前既學過既野
休息正正就係為左走長遠既路
咁答會唔會俾人串?

其實你meet唔meet到份工要既能力>>>對方急要人>>>>>>>>>>>>空白期

之前大學畢業見份工叫 recievable management trainee

上到去原來係收數公司

in完去左個center睇班西裝友拎起個電話係咁爆粗，笑到仆街

d hr咩反應 你點樣坦白講件事而感覺唔負面? 點解咁都得 teach me pls

呢D title 又係狗閪到死
偷撚左 "Receivable management" 個mgt 字黎食落trainee 度, 借d意扮係 Management Trainee

唔少仆街公司都有出呢d招, 咩business management trainee , 你老味原來係 "business management" "trainee"

如果真係一世都咁衝動, 而家你仲健在咩
死人HR狗

做得好
屌撚死D HR狗

無聊上一上 Jobsdb
一搵就搵到d 仆街公司
Business management trainee
唔好中招呀大家

亞洲返工係咁

個問題唔係佢問
係佢問得嚟又點都會窒你
香港九成嘅hr 神憎鬼厭唔係冇原因

係呀 keep住做野唔休息係威啲
抖幾個月正廢物

而家講緊空白期有正常原因都俾人抽秤咁天才
就係有呢啲覺得無中斷返工=有料既奴隸
搞到勞工市場咁病態囉

吹呀？
你做生做死都係為有錢有假去旅行抖下
我而家有錢有時間唔可以去enjoy下？

好耐之前見一間都有咁問，我答佢都可以OT但唔好太夜，佢話你唔洗拍拖咩
最好笑係如果想特別日子準時收工，要提早同腦細講聲囉

問你邊間公司

成班hr又唔識technical嘢，唔問垃圾問題重可以問咩，根本正常大公司hr都係同你吹兩句就直接見dept head，係啲垃圾sme覺得自己好撚大碌好撚把閉先搞咁多無謂嘢。

唔講以為你3年
3個月當你3日嫁炸
驚閪咩

cls

你自己on9 冇自信o者。
氣場好緊要， 你自信夠hr自然比你帶返佢轉頭。 再者 事實空白期關你撚事， 冇錢咪打工羅。

係已經轉行成功, 定係未成功轉行先？

屋企人就係做開裝潢 d師傅基本上都係瘦底嘅

你到時返到黎就識答㗎啦
去完個人諗嘢會唔同晒
或者你根本唔使返黎呢

空白去玩唔得呀屌

過去澳洲唔係搵工而係搵老公

冇咩反應
黑口黑面既繼續黑口黑面
nice既繼續nice

我完全乜都冇做
因為我打從心裡覺得唔返工係冇問題
(我最大既夢想就係唔返工)

重點係我覺得interview唔係剩係間野in我
我都in緊間公司
間公司閪既佢請我都唔會做
(我第一個offer人工好低待遇好差
我諗都冇諗即刻decline左。
佢後尾加多2k
最後都係秒decline )

利申 唔信就算

仲有問你 覺得OT幾耐係接受到

頂 好想有你呢種態度
我一樣唔想返工 但選擇左逃避 hea左幾年冇做full time 而家搵工一直冇sd cv 怕人挑剔
結果而家有份人地(老豆朋友既朋友)介紹既工 迫鳩我sd cv 心裡萬般不願 但又冇得逃避 一諗起要見工就淆哂底 屌好撚廢

um...我覺得唔返工唔應該係逃避
我hea既意思係俾自己可以花時間做想做既野
(我以前自己係想創業，係寫proposal同做market research)
最後知道我要錢，先去見工

我自己好鐘意見工
同唔同人傾計幾好玩

唔返工當然好
問題係你點樣唔返工都有錢
又或者係點樣可以返最少既工而令自己以後都唔駛返/返想返既野(我做緊既野)

後尾再in我個陣個老細又問我衰咩
我又講多次同樣既野
佢話：後生仔，請咗你既話就要答應我唔可以再咁衝動
到我入去做之後先知原來老細以前都係咁既經歷
事後我同佢講in 我果個hr俾說話我聽你知唔知
到下個月就轉hr

搵到同樣背景嘅老闆好難得

不過實際咩事就冇再問啦

一句屌埋去啦

我工作能力同空白期其實冇直接關係
如果你覺得我有空白期=冇能力做呢份工咁我都係唔啱貴公司

咁真係你個人太撚廢

你咁叻 咪唔好做奴隸
唔好打工 自己做老闆囉
大把人自己創業

一間公司請人 主觀願望當然係想請個勤力 肯搏
同埋會 stable 長做的

返返下 隨時又話要抖幾個月 然後公司又要浪費時間 人力資源去再請人填你個位？
點解我唔直接請一個願意stable長做 唔jumper的？

返兩返又要抖 呢啲垃圾
你慢慢抖啦 唔阻你

工作時勤力 肯搏=工同工中間唔可以休息
轉工中間會抖=返返下工會抖
巴打啲邏輯真係勁到不得了

講緊轉工中間休息
又話要stable長做 唔jumper的
係咪唔明討論主題？

轉工中間休唔休息就個人preference啦
不過唔休息都可以懶係清高咁踩下人既
真係弱智 例如你咁